<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://Zonnne.github.io</id>
    <title>Zone&apos;s Blog</title>
    <updated>2021-02-14T10:34:00.865Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://Zonnne.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://Zonnne.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>自分を探す</subtitle>
    <logo>https://Zonnne.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://Zonnne.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Zone&apos;s Blog</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[经年记谈 其一]]></title>
        <id>https://Zonnne.github.io/post/jing-nian-ji-tan-qi-yi/</id>
        <link href="https://Zonnne.github.io/post/jing-nian-ji-tan-qi-yi/">
        </link>
        <updated>2021-02-14T04:32:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>把时针拨到2019年9月的一个早上</strong></p>
   <p> 醒来，是一场噩梦，大脑在飞快的删除梦的记忆，但梦中绝望沮丧的感觉仍旧萦绕着我，嗯，我梦到了我雅思复议失败。 </p>
     <p>在这个中外合作办学的学院，一份过得去的雅思成绩不过是登台博弈的前提，具体一点，就是获得双学位的门槛，同样的，你申请学校时能标注的自己的毕业院校，(studied in a jonit school but end up with single degree is awkward and even a deadly insult to me) 但对我而言，这个前提是一份长达三年的折磨，从大一到大三，我考了9次雅思，各种费用加起来超过3万，每次和父母要考费，每次从口语考场里出来，愧疚感就狠狠地撕裂着我的心。是的，九次口语部分清一色的5.5，这里有很多原因我可以放过我自己，比如我来自小县城没接受过良好的基础英语教育，我傲慢偏执不愿意背答案准备题库，我即便用中文也对考官的问题无话可说等等。但我却总是虚构着，这里有那么一个人，他和我差不多的境况，甚至更差，但他努力克服各种困难，最后达成目标；这大概就是我的superego了，再加上和同龄人的成就或者进度对比，和高中时轻我的松写意的对比，只觉自己深陷泥泞的沼泽，想要呼救却犹豫：有谁能真正理解我的处境？真正理解我的借口并给予可行的建议？说到底，我不想要只言片语的安慰和鼓励，我只想解决问题。 </p>
   <p> 所幸，过了不久，收到邮件说复议成功，那一刻，身上一根绷紧了三年的弦终于松弛下来；我无数次想象我如果没有复议成功，我的未来会如何像多米诺骨牌一样崩塌，我和同学的差距会如何因为马太效应被越拉越大，即便在那个时候，差距已经很大了；这个雅思成绩并不映照着明媚未来的开始，相反，它像烙铁一般刺激我反思，在这三年，我走了多远，我的同龄人走了多远。 </p>
   <p> 是的，毫无疑问，我是loser。三年里，在没有考过雅思这个气氛笼罩下，我推脱着没有做自己想的事，没有学想要或者需要的知识，没有按自己曾经希望的那样读书，没有勇气去追女孩，没有勇气去竞争，成绩勉强30%，科研没有，社交毫无建树，每天不过窝在寝室看直播荒废着我在高中曾经心心念念的玫瑰色的大学时光。  </p>
<p><strong>然后是大四和浩浩荡荡的申请季</strong><br>
<p> 我很懈怠，过了雅思，收到了格大welcome back的邮件，我只想休息。所谓休息，不过打开浏览器百无聊赖的找信息流过载自己，知乎贴吧微博各种论坛轮转，当然，还有直播，我似乎迷上了看直播，或者谈不上迷，我只是习惯于看直播来跳过时间，也许投射于主播时的我会感觉不那么寂寞吧。我也变得喜爱拖延，比如，脏衣篓总是堆着衣服很久，只是因为我讨厌带着衣服去洗发现洗衣机被占用白跑一趟的感觉；微末的阻碍总是让我犹豫然后最终撤回做某件事的决心，一来二去，不多的mental power变消磨殆尽。我也愈发随性放纵自己，熬夜晚起，不修边幅。</p></p>
   <p> 高中的时候摘抄过一句话“一个人熬夜是没有准备好结束这一天，赖床则是没有勇气面对新的一天”，当时的我，作息吃饭甚至拉屎都极其规律或者说刻板，对这句话以及熬夜赖床的人嗤之以鼻，可我却终究变成自己讨厌的模样。所以每天晚上不睡觉，在各个软件徘徊的我在想什么呢，现在的我无从得知，但大概是不满吧，感到事已至此的不满。 </p>
]]></content>
    </entry>
</feed>